大律師公會執委: 中共可藉「逃犯條例」不經審訊充公香港人財產

等睇 仇思達話毒果飯民誤導公眾

2019年04月29日
【引渡惡法】大狀公會執委：內地可藉「搜證」不經審訊充公港人財產

特區政府無視13萬人上街反對聲音，企硬要趕在7月休會前完成《逃犯條例》修訂，但稱會認真考慮有助消除社會疑慮的建議，同日就有建制派議員提出，在現有修例建議加入額外保障，如由港府派員監察引渡個案的審訊，但大律師公會執委石書銘反駁指，其他國家包括中國是否接納仍是未知數，重申港府一日未解釋內地的司法制度如何令港人安心被移交，任何額外保障都是「退而求其次」，強調修例另一重點，是香港執法機關可在內地尚未展開審訊下，要求對港人搜證，甚至充公及凍結有關財產等。
....

他強調，香港社會對修例最大憂慮，來自對內地司法制度的不信任，並特別提及現行修例建議亦涉及《刑事事宜相互法律協助條例》，同樣剔除本來不包括內地的限制，屆時香港執法機關可應內地要求，在審訊尚未展開的情況下上門搜證，「《逃犯條例》係拉人，《刑事事宜相互法律協助條例》係封艇」。他舉例指，香港個人或公司都可因而被凍結或充公被指涉案的犯罪得益，「（律政司）唔會睇本身充公令，係咪跟足程序拎，律政司話可以，法庭冇得唔遵守」。他警告，有關搜證或涉在內地仍未有足夠證供起訴的案件，相信對香港人、特別是商界有影響，重申最理想做法，是將台灣案件與修改移交安排分別處理，按一貫做法、以充足時間重新諮詢公眾。

華人置業（127）前主席劉鑾雄早前就修訂逃犯條例申請司法覆核許可，入稟狀表明，一旦通過修例，他或流亡海外；而在本年3月，劉鑾雄辭去至少8家私人公司、包括BVI及香港公司的董事或授權代表的職務，涉及資產市值數以百億元計，有會計師指劉或憂慮修例後資產可能遭凍結而作出有關安排。

補充時評

仇思達: 泛民誤導公眾, 23條和逃犯條例影響不大, 澳門立左23條都無咩事

大公家陣唔係都係親建制架咩

土改三反五反

五毛仇思達

習禁評是我們心中的紅太陽
資本主義家一個不留

窮撚唔好以為唔關自己事
如果商家俾人抄家/資金外流
成個社會經濟活力都會受損
支資入駐
香港人係唔會夠D支那人鬥平鬥賤
到時工都冇得你地開
可以獨善其身就只有移民撚

當年老毛搵窮撚批鬥有錢撚

之後陸續送哂窮撚返鄉下

當日老毛都呃鳩班窮撚話鬥完地主會分地，依家呃都唔使呃。

會唔會當係洗黑錢, 拉埋甘比?

好呀 黨而家缺水 大家應該捐身家

充晒啲商家佬廠佬先囉

唔好對人不對事
公會講既係真

咁多年商界班友做過乜？著數攞盡而家唔使還？

全香港from day 1 已經知
大律師公會今日先知？
嘩呢班律師真係叻！
留名等睇律師繼醫生後成為下一個統戰犧牲品

咪撚吹到外資撤走晒 上海廣州深圳大把外資企業 商界班友咁愛國奶盡油水咁多年 有冇逃稅做違法野自己心照 而家只係叫班友還

on撚9 班友票投民建聯
自己唔出黎咪攬炒囉
依家又想推落窮撚港豬身上
講到淨係得我地有責任咁😂

申利 窮撚

別讓李嘉誠跑了 有人深深不忿

唔係話窮撚有責任
而係窮撚一路都係靠有錢人養緊你地
以為自己有本錢可以食花生？
窮撚只係食有錢人冷飯菜渣嘅奴隸嚟咋
商家走晒你地聽食屎啦

抄完家你有份分？
上星期先報完香港拍戲D crew換晒做支那人
香港crew冇飯開
合拍劇全大陸班底 港人飯碗危危乎

條例過咗你估各行各業會唔會出現咁嘅情況？
你要睇住商家死
咪做好同支那人爭飯食嘅覺悟囉
到時月薪幾千蚊唔好跳樓就得喇

你繼續呢種心態 睇下班窮撚會唔會幫你出聲😂

依家我都轉投民建聯 大勢所趨

你班傻西繼續抗爭啦

係D白痴仔先會信共產黨
人地寫到明自己係"共產黨",共產係佢地既本能行為
你班商家佬仲唔大力出聲反對到時大陸拉人係拉你地,人地大陸比侵侵咁到冇啖好食超缺外匯
唔關我地事既小市民都上街發聲,你班商家佬仲唔出聲想等共產嗎

不嬲都估緊 狗共最尾係想食埋 港豬啲樓

佢個仔同老公係邊話?

講真，而家財富兩極化已經造就好多仇富情緒，今次最影響中上產既政策都係得13萬人，佢地唔出黎又叫基層頂上，我諗好多窮人心裡都寧願攬炒，只可以話到時最慘既係手停口停既租租

期待，本來無一物，快d通過就好。
蕉土派又贏

班商家權貴成撚日話香港窮人都受影響
要窮人出埋手幫佢地反埋
佢地根本隨時準備移民，你地成功反到正苦就繼續留係度壓榨窮人

除左大劉個個食花生🥜等人出手
反到就坐享其成，反唔到就移民走人
所以我一早話唔值得為左班權貴，班自私香港人爭取任何野

誠哥一早走哂

連登仔成日仇富 e+中共幫你搞有錢佬

就好似而家叫窮l去大灣區咁

仇思達 係乜？有份起高鐵嘅仆街囉

喺逃犯條例咁大鑊果陣，有條焦土派現晒形，投共現形畢露，呢條冚家鏟叫 仇思達 ，喺十三萬人上街都仲話逃犯條例無事，又唔見澳門有事，果然條仆街係賭棍一條。只不過 仇思達 間公司，有份興建送香港人上洗頭鐵嘅高鐵香港段，呢啲係本土派，你返去早抖喇。

仇思達 間公司負責高鐵南昌站工程

大家留意香港環保署嘅文件，就知乜事，Joe Yeung份嘢都係Capture至呢度

第十三頁份Log標題係
MTRC Express Rail Link Contract 802 Mei Lai Road to Hoi Ting Road Tunnel Land Contamination Assessment at Nan Cheong Barging Point

仇思達 先生，我相信你知 MTRC Express Rail Link 係嚟，呢個係高鐵美荔道隧道相關嘅南昌物業地基重置工程，而呢個工程嘅大判，正係中國公司擁有嘅新昌，新昌你唔知乜公司，我之前介紹過，所以我唔排除 仇思達 爛賭，加新昌拖 仇思達 間公司嘅數，條仆街咪賣屎忽做五毛為生。

所以 仇思達 果啲五毛行徑係絕對有得解，而且係涉及龐大嘅金錢利益，講緊找佢啲賭債數有突嘅一條大數目，梗係屎忽有價。

而且 仇思達 間公司，極得共匪信任，點解，睇埋以下文件咪知

高鐵 823a 工程，大江埔至謝屋村隧道，成個工程標題係：Tai Kong Po to Tse Uk Tunnel，拍檔係中國建築喎。你老母，身為本土派，會同中國建築合作嘅咩，死五毛。仲要大江埔至謝屋村中間係乜，菜園村同石崗軍營， 仇思達 唔係高級五毛，點有資格做呢啲咁敏感嘅工程。

仇思達 係乜，冚家鏟，投共冚家鏟，唔駛講，證據明顯，唔到佢唔認。

律師一早統戰咗啦。成個香港律師公會邊個人搞？

根本依家個政府都擺明車馬話比你知
今次修例唔撚關台灣個單野事架啦

「逃犯條例」= 23條加強版
23條話你顛覆國家，最多係香港拉人香港判刑
逃犯條例生效，國家話你顛覆國家/尋釁滋事，第二日就消失咗，第三日就抑鬱畏罪自殺

憂懷國恨 心暗傷

感謝黨

共產黨食屎啦屌

屌佢老母

大饑荒已經死唔少窮撚
最後支共贏哂

你擔保支那唔充公香港人財產呀?

抄家

五毛話 : 我都無錢驚乜?

最後, 唔只充公有錢人財產
反共人士財產都應該被充公

仇思達就應該無事

仇思達: 泛民誤導公眾, 23條和逃犯條例影響不大, 澳門立左23條都無咩事

林奠：全香港有700萬人
得13萬人上街反對
其餘都係支持

冇樓冇錢乜撚都冇怕乜
廢青成為最大贏家

因爲多數錢都收喺香港，所以先放心依家可以直接凍結香港資金點樣唔走，之前吹風立法香港結餘跌咗幾百億美金，如果真係立法有幾多資金走無人可以預料，一旦立法就唔能夠走回頭路

本來無一物既人其實真係無咩所謂
反正係香港生活尤如生存

遊行完先黎講...
早d講, 咁會多d人出黎行

我都期待緊佢公開講呢句出嚟，到時就會有第三次遊行，佢一路口硬先會迫到更多人出來，不過又好難去到以前嘅50萬甚至100萬，畢竟呢十幾年溝淡晒人種，加上泛民認受性低咗好多。

講到個個有錢人都走到
李生呢d 一早預視到就可以帶走晒資產走佬
其他人都係當局者，到火燒屁股先知咩事
所以好多都係後知後覺既人，佢地都已經俾中共mark低左

咁香港就會獨立,因為香港好多人都有樓揸手,郁到呢班人嘅話共產黨一定會仆街！

投誠嘅人個下場往往係最撚慘嗰個

商界班仆街自己驚落鑊 但推大粒墨去死

東方唔驚

正, 撞岩我無產,
有錢佬睇路呀

班權貴有錢佬商家先醒
叫你地班窮人 傻閪出手
你話窮人無影響？ 有，隨時比人砌生豬肉
講抄家既功效一定權貴有錢佬商家大好多
但班權貴商家有錢佬日日做班窮閪去反，自己乜都唔做

反到就繼續奴役壓榨你班窮閪
反唔到就輕輕鬆鬆快快樂樂移民去外國

有錢佬：
慫恿班窮閪去反咪得

反到繼續留港壓榨港豬
反唔到就移民去外國嘆世界

有錢佬永遠都係贏家

正 好想有生之年見到

所以我先一早話因為想為香港爭取民主既人而坐監唔值得
成班都係仆街
為左呢班自私自利撚樣值得咩

呢個時候就大大力示範乜叫雖遠必誅喇

共你產